【iPhone用家注意】Safari傳用戶瀏覽資料到騰訊

在iOS 13內Safari瀏覽器的私隱政策中，表明會將資料傳送到「騰訊安全瀏覽」。(互聯網)

iPhone用戶使用內置的Safari瀏覽器時，資料可能會被送中？著名科技網站Engadget報道，在iOS 13的Safari的瀏覽器中提供的「詐騙網站警告」功能內，除原來會將用戶瀏覽的網址及IP地址，傳到「Google安全瀏覽」驗證外，還新增了「騰訊安全瀏覽」，這引發網民的不安，目前仍未知道驣訊取得甚麼資料，最簡單的解決辦法就是關掉這個功能，或使用其他的瀏覽器，例如Google Chrome。

報道指出，Safari一直透過將資料傳到「Google安全瀏覽」，以驗證用戶瀏覽的網站是否安全，不過，有用戶更新到iOS 13後，發現Safari將資料同時傳到「騰訊安全瀏覽」，報道指，目前仍未知道Safari將多少資料傳到騰訊，同時騰訊會否收集中國以外的瀏覽資料。
事件引發很多網民憂慮，特別是騰訊多次被指協助中國政府，收集資料以監控網民。美國約翰霍普金斯大學（Johns Hopkins University）教授Matthew Green之前亦表示，有木馬程式理論上可以利用Google安全瀏覽的資料，查出那個用戶要求瀏覽某一個網址，如果騰訊的運作與Google類似，一旦中國政府施壓，利用這方法可以查出個別網民的身份。

報道指，目前未有具體方法安全地防止資料送中，只能將「詐騙網站警告」功能暫時關閉，但用戶可能要面對誤訪有問題的網站。
早前美國蘋果被指受到中方壓力，移除可以實時追蹤警察位置的應用程式HKmap.live，同時在更新系統後，香港、澳門的iPhone移除「青天白日滿地紅旗」的emoji。

越黎越柒

有冇推介用邊款app取代？

今次嘅重點，係要知道爛果是咪中國account 以外嘅機，都送資料比騰訊，係幾話，正！等比全世界屌爆基曲屎忽！
侵犯國際用家私隱黎送中，真係與文明世界為敵

Google Chrome

轉用chrome

個問題係冇得set chrome做 default browser....其實用VPN係咪無呢個問題？求教

上文有教off咗佢個「詐騙網站alert」 function

講ICLOUD 冇傳大陸真係冇人信

Opera回睇？

讓詐騙集團來處理詐騙網站最有技術含量了！
但習大大都知道我喜歡看小熊維尼卡通惹🦄

另外這功能今年二月 iOS 12.2 beta 就搭載了.....。

解法：設定 → Safari → (拉到下面) 詐騙網站警告 → 關閉它

有冇人關唔到？

中國market大
其實唔一定要用Safari

初部話係真，會send俾大陸滕信:

唔用iphone仲可咩先安全

冇錢買新機了

你地咪off囉 仲危險

on咗先有釣魚網 warning

冇用
webkit

講左係大陸用戶 only 因為佢地用唔到 google service

你睇下條款 香港都有

"To accomplish this task, Safari receives a list of websites known to be malicious from Google, and for devices with their region code set to mainland China, it receives a list from Tencent. The actual URL of a website you visit is never shared with a safe browsing provider and the feature can be turned off. ”

地區 set 做 minland china 先會

apple idea: Hong Kong is China,
Same icloud leakage door for CCP